係香港，得「會計師」先成日劈炮唔撈去「尋理想」......

2016.04.16 Apple Daily

............在梅窩經營麵包店有何困難？Kit說主要是人手不足，梅窩求職的居民不多，Kit只好日做夜做，朝7晚7，收舖再預備材料，每日工作15小時。當時男友現為丈夫的林俊傑（Sammy）.........，決定辭去收入可觀的審計師工作，搬到梅窩一齊打理麵包店。父母對他的決定既失望又反對，Sammy回想說：「父母大約過了四年才開始接受我的決定，我知道他們仍然覺得好可惜。」

鬼咩，唔通同人講頂唔順？緊係老吹係尋理想

之前有個拿1300萬退休金係銅鑼灣開餐廳

夠勇!

反而同樣做到隻狗咁既工程同it狗好少轉行

因為香港傳媒都係憎人富貴厭人貧。
做核數師一定人工高（姑勿論係唔係做四大），
唔做核數=放棄高薪厚職。
唔做IT=WFC，有乜報道價值？

台灣好耐之前有電子傳媒講個後生仔唔做IT走去做小食，個攤檔貼晒IT Cert，叫人唔好讀IT。

果個真係痴線

拎去買樓仲好

炒樓應已變2000萬

佢家陣1300萬裝修費應未回本, 仲要每月租金40萬, 未計人工食材

睇下d回覆下下講錢就知香港幾可悲

世界各地，無錢最可悲

做生意唔講錢講乜?

社會企業都要講錢啦

香港仲係未解決最低層需求，唔講錢講咩？

係邊個國家做生意, 係唔講錢既呢?

我又覺得1300 萬人地拎得出 應該都仲有貨 無1300 萬係手既人又好難諗得到人地諗咩

某部分人好鐘意以己度人，逢親有新聞話乜拎幾多百萬創業就話人on9，以為自己background好似人地一樣，拎果舊錢岀泥=人地總資產

唔好話總唔總資產。

條友都係打份工，你覺得真係有十億八億？掉1%出黎跌左無所謂果種？

另，我想講，你幾時見大律師、大醫生、建築師…會突然劈炮話去尋理想？

點解香港地，得「會計師」先會咁？

係咪代表呢行個性價比其實唔高？

人地白人鬼佬做it做到發達,亞洲做it真係死症

可能條有身家有5千

班友唔知big4 partner搵幾撚多錢,果1300 萬散紙黎,當然對窮撚黎講天文數字

新聞唔講姐
同埋做得partner非富則貴

會有人為興趣做會計既咩？

會計呢個行業就只係講錢，唔好扮高尚

如果真係做得equity partner，基本上都唔辛苦，只係見客、搵生意。真真正正做老細咁既生活，我就見唔到有誘因要放棄盤生意去做飲食。

大把老細開幾瓣生意啦

夕陽行業。。 有幾奇？

又考古